<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog</id>
    <title>VRLab Blog</title>
    <updated>2024-05-13T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog"/>
    <subtitle>VRLab Blog</subtitle>
    <icon>http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FeedBack 3]]></title>
        <id>http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/FeedBack 3</id>
        <link href="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/FeedBack 3"/>
        <updated>2024-05-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bonjour à tous,]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bonjour à tous,</p>
<p>Aujourd'hui, nous aimerions vous présenter notre avancement sur le projet en mettant en avant notre premier tp disponible : La loi d'Ohm !</p>
<p>Pour cela, nous avons du récupérer et modifier les états des différents objets du TP (interrupteur, ampoule) à partir de l'emplacement du matériel (ampoule, résistance, pile) et allumer ou non l'ampoule en conséquence.</p>
<p>L'objectif de ce TP et d'illustrer la loi d'Ohm de la manière la plus visuelle possible.</p>
<p><img loading="lazy" alt="Vidéo de démonstration " src="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/assets/images/TP_OHM-f5259d550e40ee57abfbbe00157472ee.gif" width="600" height="338" class="img_ev3q"></p>
<p>Il s'agit de la première version mais nous travaillons d'ores et déjà activement à la version suivante qui possèderas plusieurs résistances de valeurs différentes permettant de faire varier l'intensité électrique du circuit et donc l'intensité lumineuse de l'ampoule.</p>
<p>Merci de nous avoir lu, à bientôt.</p>
<p>L'équipe LABSTEAM</p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexandre Figard</name>
            <uri>https://github.com/AlexandreFigard</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Hugo Assoignon</name>
            <uri>https://github.com/HugoAssoignon</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathieu Bedez</name>
            <uri>https://github.com/mbedez</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathéo Boulogne</name>
            <uri>https://github.com/Shiyro</uri>
        </author>
        <category label="FeedBack" term="FeedBack"/>
        <category label="Unity" term="Unity"/>
        <category label="TP" term="TP"/>
        <category label="Loi d'ohm" term="Loi d'ohm"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FeedBack 2]]></title>
        <id>http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/FeedBack 2</id>
        <link href="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/FeedBack 2"/>
        <updated>2024-01-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bonjour à tous,.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bonjour à tous,.</p>
<p>Une fois le déplacement via téléportation fait, nous avons mis en place l'interaction entre joueur et un objet quelconque. Pour nos tests, nous avons choisi d'utiliser des cubes, car c'est une forme simple.</p>
<p>Pour tester cette interaction, nous avons crée plusieurs petits cubes avec des physiques différentes. Puis, nous avons testé en plusieurs étapes l'interaction joueur/objet.</p>
<p>Tout d'abord, nous avons testé qu'en fonction de l'action que l'utilisateur fait ( attraper l'objet ou juste traverser celui-ci), la couleur de l'objet change.</p>
<p><img loading="lazy" alt="Vidéo de démonstration attrapper des cubes" src="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/assets/images/DEMO-GRAB-CUBE-1-bdb376b446a2a09045a229d95e9cc2cf.gif" width="1200" height="671" class="img_ev3q"></p>
<p>Après cela, nous avons fait en sorte de pouvoir attraper un cube dans l'une des mains du joueur.
<img loading="lazy" alt="Vidéo de démonstration attrapper des cubes" src="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/assets/images/DEMO-GRAB-CUBE-2-2ccaad16c51f9ec1834f9b4402787936.gif" width="1200" height="671" class="img_ev3q"></p>
<p>Pendant ce temps, une autre partie de l'équipe à travailler sur la conception d'un espace de jeu, qui sera plus proche de ce que nous voulons faire. Nous avons donc crée un espace de jeu avec des murs, un sol et un plafond. Nous avons également ajouté deux palliaces et nous avons travaillé sur la physique de la table (collisions).</p>
<p><img loading="lazy" alt="Vidéo de démonstration de la physique de la table" src="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/assets/images/DEMO-CLASS-107790161d6735624175ec03e1050de9.gif" width="955" height="448" class="img_ev3q"></p>
<p>Nous avons également travaillé sur la création d'un menu, qui permettra de choisir le TP.</p>
<p><img loading="lazy" alt="Vidéo de démonstration du menu des TP" src="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/assets/images/DEMO-MENU-FINAL-fa2895503a5eb5394169c30ab52e2aad.gif" width="919" height="513" class="img_ev3q"></p>
<p>Merci de nous avoir lu, à bientôt.</p>
<p>L'équipe LABSTEAM</p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexandre Figard</name>
            <uri>https://github.com/AlexandreFigard</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Hugo Assoignon</name>
            <uri>https://github.com/HugoAssoignon</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathieu Bedez</name>
            <uri>https://github.com/mbedez</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathéo Boulogne</name>
            <uri>https://github.com/Shiyro</uri>
        </author>
        <category label="FeedBack" term="FeedBack"/>
        <category label="Unity" term="Unity"/>
        <category label="Interaction objets" term="Interaction objets"/>
        <category label="Menu" term="Menu"/>
        <category label="collision" term="collision"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FeedBack 1]]></title>
        <id>http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/FeedBack 1</id>
        <link href="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/FeedBack 1"/>
        <updated>2024-01-18T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bonjour à tous,]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bonjour à tous,</p>
<p>Nous avons passé en revue le travail réalisé au cours des années précédentes, mais constatant une insatisfaction tant au niveau de la qualité que de la pertinence, nous avons pris la décision de repartir de zéro. Ainsi, nous avons choisi de recommencer notre projet en utilisant Unity à partir d'un projet vierge.</p>
<p>Nous avons entamé notre projet en nous formant sur Unity afin de créer les éléments nécessaires en réalité virtuelle (VR). Nous avons commencé par configurer les éléments essentiels et installer les packages requis. Par la suite, notre démarche a consisté à créer progressivement un environnement de test et à explorer différentes fonctionnalités indispensables à notre projet.</p>
<p>Tout d'abord, nous avons créé une zone représentant le laboratoire temporairement, ce qui nous permettra de faire nos tests (interaction joueur-objet, interaction objet-objet, déplacement du joueur, …). Ensuite, nous avons ajouté deux éléments simples (des cubes) dans Unity pour tester visuellement les "mains" avec les manettes. Nous avons ensuite amélioré l'apparence de ces cubes pour qu'ils ressemblent davantage à des mains réelles.</p>
<p>Enfin, nous avons recréé le comportement d'une main dans la vie réelle, permettant à la main virtuelle de saisir quelque chose. Pour le moment, la main peut simplement effectuer le geste de saisie, mais nous travaillerons sur la capacité à réellement attraper des objets au cours des prochaines sessions de développement.</p>
<p><img loading="lazy" alt="Vidéo de démonstration des mains" src="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/assets/images/HAND-DEMO-b62764e16b4cbbb7cf50704a6e768994.gif" width="1905" height="914" class="img_ev3q"></p>
<p>Nous avons dû choisir entre le déplacement en continu (comme dans les jeux vidéo classiques) ou la téléportation. La décision a été prise d'adopter la téléportation comme méthode de déplacement dans notre laboratoire virtuel pour, notamment, améliorer le confort de l’utilisateur. Pour cela, nous avons ajouté un indicateur pour indiquer la direction et un cercle pour montrer l'emplacement de la téléportation.</p>
<p><img loading="lazy" alt="Vidéo de démonstration de la téléportation" src="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/assets/images/TELEPORT-DEMO-a121f998a47e4fbb7667c5316fea51c6.gif" width="1919" height="977" class="img_ev3q"></p>
<p>L'équipe du LABSTEAM</p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexandre Figard</name>
            <uri>https://github.com/AlexandreFigard</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Hugo Assoignon</name>
            <uri>https://github.com/HugoAssoignon</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathieu Bedez</name>
            <uri>https://github.com/mbedez</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathéo Boulogne</name>
            <uri>https://github.com/Shiyro</uri>
        </author>
        <category label="FeedBack" term="FeedBack"/>
        <category label="Unity" term="Unity"/>
        <category label="Mains" term="Mains"/>
        <category label="Téléportation" term="Téléportation"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bienvenue sur notre blog]]></title>
        <id>http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/Bienvenue sur notre blog</id>
        <link href="http://labs-team.github.io/LABVR-DOC/blog/Bienvenue sur notre blog"/>
        <updated>2024-01-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bonjour à tous,]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bonjour à tous,</p>
<p>Bienvenue sur le blog du LabVR !</p>
<p>L'objectif principal de notre démarche est de fournir aux étudiants un environnement propice à l'apprentissage de la réalité virtuelle, tout en évitant les risques de détérioration de matériel. Cela permettra aux académies, aux établissements scolaires et aux enseignants de mettre à disposition des ressources de pointe sans craindre les dommages éventuels.</p>
<p>Nous croyons fermement que l'immersion dans la réalité virtuelle offre des opportunités d'apprentissage uniques et nous souhaitons partager cette expérience avec vous. Restez connectés pour être informés des dernières avancées de notre projet et pour découvrir les multiples facettes de la réalité virtuelle dans le monde de l'éducation.</p>
<p>Merci de nous accompagner dans cette aventure excitante !</p>
<p>Restez connectés pour plus d'informations.</p>
<p>L'équipe du LABSTEAM</p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexandre Figard</name>
            <uri>https://github.com/AlexandreFigard</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Hugo Assoignon</name>
            <uri>https://github.com/HugoAssoignon</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathieu Bedez</name>
            <uri>https://github.com/mbedez</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Mathéo Boulogne</name>
            <uri>https://github.com/Shiyro</uri>
        </author>
        <category label="blog" term="blog"/>
        <category label="bienvenue" term="bienvenue"/>
        <category label="welcome" term="welcome"/>
    </entry>
</feed>